﻿	ДОГОВОР			
	о полной индивидуальной материальной ответственности			
		г. Хабаровск		РабочаяДата
	   [НазваниеОрганизации], [НазваниеОП]именуемое в дальнейшем "Работодатель", в лице [РуководительДолжностьВРодительномПадеже] [НадписьОП][РуководительФИОПолныеВРодительномПадеже], действующего на основании [Приказ] с одной стороны, и [СотрудникФИОПолные], именуем[Окончание] далее "Работник", с другой стороны, заключили настоящий договор о нижеследующем:			
				
	"1. Работник принимается на должность [ДолжностьРаботника], и принимает  на себя полную материальную ответственность за недостачу вверенного ему Работодателем имущества обязуется:
а) бережно относиться к переданному ему для осуществления возложенных на него функций (обязанностей) имуществу Работодателя и принимать меры к предотвращению ущерба;
б) своевременно сообщать Работодателю либо непосредственному руководителю о всех обстоятельствах, угрожающих обеспечению сохранности вверенного ему имущества;
в) вести учет, составлять и представлять в установленном порядке товарно-денежные и другие отчеты о движении и остатках вверенного ему имущества;
г) участвовать в проведении инвентаризации, ревизии, иной проверке сохранности и состояния вверенного ему имущества."			
				
	"2. Работодатель обязуется:
а) создавать Работнику условия, необходимые для нормальной работы и обеспечения полной сохранности вверенного ему имущества;
б) знакомить Работника с действующим законодательством о материальной ответственности работников за ущерб, причиненный работодателю, а также иными нормативными правовыми актами (в т.ч. локальными) о порядке хранения, приема, обработки, продажи (отпуска), перевозки, применения в процессе производства и осуществления других операций с переданным ему имуществом;
в) проводить в установленном порядке инвентаризацию, ревизии и другие проверки сохранности и состояния имущества."			
				
	"3. Определение размера ущерба, причиненного Работником Работодателю, а также ущерба, возникшего у Работодателя в результате возмещения им ущерба иным лицам, и порядок их возмещения производятся в соответствии с действующим законодательством.
4. Работник не несет материальной ответственности, если ущерб причинен не по его вине.
5. Настоящий Договор вступает в силу с момента его подписания. Действие настоящего Договора распространяется на все время работы с вверенным Работнику имуществом Работодателя.
6. Настоящий Договор составлен в двух имеющих одинаковую юридическую силу экземплярах, из которых один находится у Работодателя, а второй – у Работника."			
				
	7. Изменение условий настоящего Договора, дополнение, расторжение или прекращение его действия осуществляются по письменному соглашению сторон, являющемуся неотъемлемой частью настоящего Договора.			
			7. Адреса и реквизиты сторон	
	Работодатель			Работник
	НазваниеОрганизации			ФИО: [СотрудникФИОПолные]
	Адрес регистрации: [ОрганизацияАдресЮридический]			Адрес регистрации: [АдресРегистрации]
	тел.: [ТелефонОрганизации]			Дата рождения: [ДатаРождения]
	ОГРН: [ОГРН]			Паспорт: серия [ДокументСерия] номер [ДокументНомер]
	ИНН: [ИНН] КПП: [КПП]			Дата выдачи: [ДатаВыдачиПаспорта]
	Банк: [НаименованиеБанка]			Кем выдан: [ДокументКемВыдан]
	БИК: [БИК]			
	Кор. сч.: [КоррСчет]			
	Р/сч: [РасчетныйСчет]			
				
				
	Подписи сторон:			
				
				
	Работодатель                                                                                           Работник			
	[НазваниеОрганизации] [Доверенность]			

	/[ФизическоеЛицоНаименованиеДир]/			/[СотрудникФИОПолные]/

	«____»_________________201___г.                                                        «_____»__________________201_____г.			

		м.п.		